[勸世] 工程 intern 一定要做大公司，唔好以為細公司學到野

今年工程個市已經差到 Intern 唔靚，grad job interview 都無

我中6畢業都入main con

得sub仔offer
我gpa又唔係差

CLP intern都冇offer

屌住先，睇下六月有無機入到 consultant

聽鏗哥講就仆街啦

係 所以成日話聽鏗哥講起碼衰十年

做中電intern on撚9，晒撚晒我時間。成班人hehe haha就過一日，根本學唔到Engine嘢

依家重話入consultant，真識玩

做完 今年grad no offer here

中電intern講summer定一年intern先

summer就唔預學野

但兩個爭好遠
做summer出嚟可以連interview都冇

但一年intern基本上會請返
勁既直頭出錢貼你final year既學費

你咁勁入 Client 囉

你唔識吹水姐

今年黎講，Intern 公司大細已經決定左你 grad job 有無 interview

你講野咁偏激成日屌鳩人

你讀大電？

揾唔到intern

今時今日啲consultant踢個波俾sub仔叫佢計埋啲數
痴撚線

係 Sub 仔自以爲自己做好多野，識好多野姐

畢左業未？

Paul Y點睇

好過金門俊和，叫做屌得過

得啦你好勁 不如我地鬥快 charter ?

個朝去in完 妟就就打嚟話出offer

我今年先 grad，之前既當讓你

10 點先放，返一至日

星期一至五呀屌你

無可能
入到去一定係返一至日

你計完咪又係要比 consultant 批

翻intern 咋喎

Chart黎做咩？
唔好一相情望喎

笑死人

Intern 公司出名就得，入到去都係行行企企
我以為你 Grad Job

所以你咪勁囉

唔係話入consultant唔好，水人依家入去係乜野玩法? 水尾啦wo

咁讀緊個班可以入咩？

考 AO EO

主要係分灘風險
依家好多consultant好 like 字眼包咩
contractor must achieve xx criteria 類似的字眼
想contractor 自己再額外請另一間consultant 去

不過某d程況是合理
Sub contractor要交submission 用某d product
Supplier enginnering 就應該要計條數......

有 j 唔使諗

gpa不過2 但識yms contractor冇scheme都叫有份工
goa過3 interview有既 有幾間 但冇offer

見識到咩叫識人多過識字

me:夾心階層

唔係 係班 Sub 仔勁，Consultant 廢先請教佢地咋

contractor 不嬲唔睇重 gpa

contractor?

因為有一種contractor 叫 specialist contractor

最緊要係了解你間公司既角色，第時 interview 表現到你有幾了解就得，唔需要太過 technical

唔會，日日睇戲無人理

點睇新昌？

鏗哥之前咩intern，今年拎住幾多個offer

可能就執

siemens E仔路過

不了，報都唔洗報

都一樣 無 job 都係咁炒人

地鐵，4 個

入唔入得番地鐵? 地鐵好鍾意請番 intern

入唔返

但consultant連入既機會都好微
同埋依家已經唔再係入consultant先考到牌同學到野

鏗哥，女仔輕鬆入兩電一鐵係咪真

電 GE 一半男一半女，港鐵 75% 女

女仔做工程想入乜就入乜

去慶應exchange cv好唔好睇？

香港無乜人識 除非你搵日資

女仔過 3 = 男仔過 3.6

識個慶應女仔有ibm computer engineering offer 5M yen 年薪
但佢讀law 乜都唔識

前路茫茫

千萬唔好入瑞安

Hku ee 都冇grad job interview

豐盛創建intern係咪狗都唔屌？

FSE 都出名，不過 intern 最好做 main con / consultant / client 啦

我個陣同學 year1 已經有 JPM summer intern offer

poly廢j得sub con offer
main con/ client in都無得in

未必關識人事既

只能夠講讀書叻唔代表乜野

勁到學霸級數既就話大把路數

中上嗰啲如果唔識做人仲衰過啲唔過3既人

我意思係除非係最Top

如果唔係所謂叻都唔代表乜野

成績中上既人實在太多
但醒目既真係好少

唔係剛剛比人收購左？

有冇識到poly仔有大公司intern

我班同學有wsp 協興 金門 禮頓個啲 intern offer

點睇政府部門

識人同時有兩電offer
金門我都有報，同樣in都無得in

挑你都有啦

我都有報金門 禮頓 協興 wsp 俊和
不過得paul Y有offer

一睇就知係讀poly bse

去 啟勝做喇你 仆街

政府 intern 係完全無野做，齋坐
通行都知，有 Client / Consultant / Main Con 就唔好去政府 intern

不過 intern 九千蚊真係幾爽

JPM (tr)

Grad Job 就唔差，intern 真係不了

政府 intern 重點係連些少對行業既認識都比唔到你，Grad Job interview 比人問下句就 chok 到你啦，想吹都無得吹

係邊度聽翻嚟？

唔知你講緊咩

我轉行都唔做番工程 你地做埋我果份

我請咁多年人，未睇過人gpa

同意

日日睇戲賺 $9600

得emsd nom左仲未有消息

決定入邊未

五月尾打電話，六月返工

點睇2A 邊間civil 好d

cs做咩intern好

一聽就知鳩up

你有邊d公司offer？

in都未IN喎

唔洗 in，佢係 nom 左既人入面二揀一

咁激 有冇話咩準則揀

抽籤

認真想問各位師兄
工程界 gpa會影響啲咩

認真問

鏗哥係邊度番工？

>3 = 有得 in client
HKU <3 = consultant contractor offer
其他 U <3 = contractor interview 都無

今年情況係咁

毒係房

我有frd <3做緊client

未有工開咩？
有offer未

今年 Client cutoff 係 2.9

中電 HR 西 3.00
燈 HR 西 2.9X (應該係跟人數西)
地鐵 interview 睇 Apt test 分數，最後 3.4 以上先會收

巴打原來係Headhunt
仲要benchmark咁多公司

你咪唔好信囉

Clp summer intern group in in咩？
中定英？

Ching, 金門同禮頓未派 offer

兒戲到
btw thx鏗哥

我gpa得2.3係咪可以轉定行？

就算你有 3.2 我都會叫你轉行

True shit

鏗哥 點睇BUILDING SERVICES (BSE) 依行

in都無得in

有D要in
利申 in咗

有咩consultant main con要報
唔太熟 想做定功課 下年報

真心想問，吹水就學到Engine嘢？

唔睇 GPA，齋睇背景 + 睇 interview

唔係學吹水，而係兩電地鐵 intern 有好多經驗可以吹 唔一定要落 site 做過先識
點樣將平平無其既野，包裝到你好似學左好多野，先係 client interview 要考核既能力

好過 civil mech EE

Consultant: ARUP AECOM WSP MOTTMAC

而定搞到煙腸都咁，真辛苦

我上年搵 intern 個市已經淡

mtr做operations定maintainence多野學d

M 啦

入左consultant 做到狗咁

都係自己睇文件多

點睇Meinhardt

畀得幾千蚊請人兩三個月，一嚟唔預做好多FT既engine野，二嚟人地都唔會教你好多野，都係為個名多
細公司有機會三個月捽盡你，調返轉睇你會多啲機會學野，但見grad jobs人地會覺得平平無奇

個名又靚又學到野既intern真係萬中無一

我自己就唔預入大公司大機構
所以就做份創科公司intern
r到成堆design同MSc resourse

好奇一問，點解鏗哥你係fresh grad，但又知道唔同公司HR INTERVIEW嘅準則？

就算入咗間公司，HR都唔會同你講點解請你⋯⋯

好奇

識半屆同學

圍內幾個同學都有 offer，咪大概知要點做

就算識，公司HR會同你講咁多？

好奇啫。

我做咗咁多份工，間間HR都唔會同你講佢係用咩野準則。而且間間唔同，有啲睇成績，有啲睇你out唔outstanding。有啲睇你experience⋯間間唔同⋯

好似你話咩野唔過GPA幾多就冇得in⋯⋯我都唔知點解你可以搵到 又會知⋯⋯

垃鳩圾

成班同系師兄入去做，身邊又一大班人考
儲埋儲埋成個database咁
冇理由唔知呢啲野既

未必100%準但都差唔遠

同意，某個細公司腦細話俾你三千一個月已經好好好... 仲好意思講出黎

鏗哥都話爆煲
今次應該真係爆煲

科學園嗰堆坐底應該8600
因為有資助

你做ibank 啦
仲工程。。

佢仲要扮到皇恩浩蕩，你話死唔死

FSE出名垃圾,丐衣,傻仔都唔會做

有冇envir eng jj, BEC intern屌唔屌得過？

以前好似得好少會return.

不嬲個市都係中性偏淡......成績差的真係要轉行做銀行櫃枱........
.(聽聞2005/2006年果陣市差果陣係咁的情況)

AA?

我有frd子做啟勝，鏗哥點睇

有咩分別？

HR 無講，只係同時有 frd 有 & 無 interview，大概估到個準則係點姐

唔垃圾唔洗讀工程啦

可能daddy係JPM client呢

可能你誤解左我意思，我係話佢地本身都對自己間廠唔係好熟。

做中電，基本上算係少落site咁濟，你嗰位唔係叫你做啲咁既嘢。只係問親佢地關於自己廠既嘢，都支支吾吾咁，又答唔中point，尤其嗰個Generation Academy，以前嗰啲工程師係勁，不過大部分開始退休，家下得番嗰啲全部都好似你咁講，吹水入，做PowerPoint 工程師 我就係唔鐘意變到同其他人一樣先出國

UG grad先去左B&W做intern,完全係2個世界。不過CLP封ref letter都幾好洗，全靠呢封嘢先搞得掂B&W HR,並且幫左我搵其他唔同既機會

我知Interview就同美國佬吹水一樣，得20%吹到200%。CLP學嘢就真係不了，不過如果係高層都幾爽。不過香港Mech鬼有學到嘢既intern,無得揀都唯有揀中電

係CLP 做真係出唔返黎做，以我所知有部份Engineer 攞電牌都成問題，因為佢地唔係做低壓野。當然，我地都低壓都唔識高壓野。
入左CLP 真係另一條path 黎，不過預升職前境無出面咁好咁快。好多老師傅都講呢個問題。

基本上工程依家未算爆煲，但缺人無之前咁勁。
早幾年有手有腳都請，癡線。
以家主要搵d 經驗既人睇project，fresh grad 咩都唔識學人睇咩project？

聽 Eddy Tim 講野真係食得屎
大家努力考好d 試，搵份靚工吧

好想知你怎樣得出這結論

個d都痴9線，根本無當過你係人

想問禮頓 build king 協興 金門嗰啲contractor consultant 係咪出哂intern offer？

邊個話做ENGINE要識ENGINE野?

後門狗？ 睇你都唔係三大架啦, 若然仲要係後門狗, 姐係讀得嗰一個Sem, 話知你爆4都唔鳩要你啦

cls 廿歲人講野都低能弱智，你隻屎眼睇得出我唔係三大呀 唔撚抵得我gpa高過你？ 垃圾

呢度都有巴打仲未收到interview，佢地又係後門狗呀？小心啲講野呀小學雞

唔好相認

Dragages intern offer 算唔算大公司？

我連dragage請intern都唔知

算 大判黎講grad job好高人工難入

但巴打係civil?未聽過佢有請其他major intern

HKU+勁cv?
兩間都有報，但連in都無得in

點睇有利

Yes civil 仔

聽講dragage好傾向派return offer，請做過佢intern嘅人
grad job 有著落

認真講句，讀得中大有client就幾大都做，學唔到野都boost左cv

真，grad E post之前先有巴打話去到career fair寶嘉booth直接話收哂自己intern冇位再開，巴打一定好勁

我覺得睇你想做咩，swire係做bs，港燈就真係電，巴打有心發展電就港燈啦，另外swire intern真係學到野，有心train你

前者外國公司好，講第時福利

咁佢開career fair作用係？

曬命

應該未收番哂就一早應承左人去set booth

Intern 後者啦，前者無 return offer

岩岩收到AECOM interview
但係我已經accept左另外一間offer
點解佢要咁遲

咪照去interview囉
仲要同佢講我有一個offer係手，等佢急d

到時有offer應該可以reject原本offer

原先個offer已經去到約埋briefing個地步
同埋明明寫左去exchange佢都約個我唔係香港既時間

我都係咁話

Liebhere 同埋 jec intern 大家點睇？

7-8k 佢親生仔？

應該係指VSL

ive civil hd grad
Gammon intern點睇
本身有八大degree,之不過做做下野轉行讀hd

Ching 有冇打算再讀上去degree civil 做second degree? 我都係degree>hd

諗住做住一年野,儲下錢，應該下年先報part time degree(得番thei簡 )，期間會報下政府TO, EO果d, 有政府TO做都心足

building唔睇Grade,有手有腳就O K

中電intern 基本上好易有offer，其實仲係project多個candidate， sandwich過3 有得in 就一定有offer, summer就大概3.4-3.7 有得in 就有。

上面有巴打話CLP intern學唔到野，如果做summer得果3個月我連plant familiarisation 都未講完outage 未開始做你都走左啦，反而sandwich就可以睇多好多野同埋會用心教多好多，不過就要defer一年。

至於Generation Academy，我就完全同意佢係垃撚圾。其實兩年前個學院仲係好有competence，但自從黎左個A_y Kw_ong 同B_n Ch_n 之後就趕左曬好多staff，有能力果啲都唔想再留喺GA。

我本身已經幾熟power plant auxiliary 啲嘢，可能因為咁我覺得學唔到嘢 其實認真學，都唔洗一年。佢地有本天書，你自己睇加佢地帶落site，好快上晒手。你話想學operation, maintenance就另計，不過三個月其實夠。真正想學plant，一係去vendor,一係番大陸。

不過睇你做邊間廠，有啲部門係多嘢學但好忙下，你都係做跟班多，比盡叫你整下presentation 打下電話，開開會。一年我覺得唔值，至少我識嗰班intern大多數都有類似感覺。不過有人當打工，寫CV就唔同，但如果係想齋學嘢就唔太值。

鏗哥 法國地基 新輝 政府intern 你會點排？

新輝有請intern

如果大公司但唔係好關自己major事呢？

金門都派左intern offer

兩電一鐵summer intern全部都冇return offer?

下年隨時差到唔識人根本冇得IN

讀緊書已經可以盤算轉行.

屌一個interview都無

西門子都有intern 點解無咩人提

好似好遲先deadline

同問

咩係西門子

SIEMENS

待業中

鏗哥透露吓最後揀邊間

點睇宏業同順源

yr2 ee 揾到份去北京Lenovo inter 係咪即刻狗沖

安樂點睇？

北京 俾連登仔屌撚死

隔離IT Post 個HKU CS 仔
滿分GPA 搵到深圳騰訊 Intern 都俾連登屌到仆街

位就係得咁多
實有人無offer架啦
做住細公司拎左經驗先啦

梗係去啦

低汁，不過無其他都屌得過既

Tencent 出價好高，起薪 40k 夠抽幾件連登仔

不自爆了

無

新輝啦

到時engine同事上開連登咪一樣認到你
開估啦

開估黎為乜

有，我都係因為 MTR intern 先拎到依家個 offer

出價高唔係問題，連登仔話賣港

cm wong intern 係咪唔洗interview直接簽約?

求良心公司Intern推介

鏗哥
p&t consultant 18k
力佳subcon 19.5k
點揀？

力佳咁高

做力佳慘過做狗
利申：做緊

做力佳慘過做兩隻狗
利申：做緊
勿相認

有咩咁慘
人事關係？
聽講準時收工

點會準時，多野做到hihi。判頭仲大過你咁。日日比main con、判頭輪姦。野係學到，但唔係tech野，你只係學到點夾位、夾期。唯要好處係五天工作，但你日日OT都蝕番比佢，多野做起上黎星期六都係要照番。

想問civil hd 想入conaultant e.g cm wong 15k正唔正常

consultant

Year2既話 有間國際公司但唔出名既offer係咪照做？ 人工都ok低

鏗哥救命